\section*{0/1 Knapsack}

\noindent
De acuerdo a Martello (1990)\cite{Knapsack}, el problema se establece como sigue: 

\vspace{5mm}

\noindent
Sea \emph{N} un conjunto de \emph{n} items, por cada item en \emph{N}, $p_j$ representa el valor del item $j$, y $w_j$ representa el peso del item $j$. A su vez, tenemos una mochila o \emph{knapsack} con capacidad \emph{c}, en la cual requerimos meter items. El objetivo es \textbf{maximizar} el valor total de los items que están "depositados" dentro de la mochila:

\[
\sum_{j \in N} p_j*x_j
\]

\noindent
Con la restricción de que los pesos de los items seleccionados no deben sobrepasar la capacidad de la mochila:

\[
\sum_{j \in N} w_j*x_j \leq c
\]

\noindent
Donde $x_j$ representa si el item está en la mochila o no:

\[
x_j =
\left\{
    \begin{array}{ll}
        1 & \text{si el item }j \text{ es seleccionado} \\
        0 & \text{en otro caso}
    \end{array}
\right.
\]

\noindent
Si una solución al problema cumple la restricción de la suma de los pesos, decimos que es una \textit{solución factible}.



